【陳彥霖死因研訊】裁判官引導陪審團裁決只能選「死於意外」或「死因存疑」

職訓局青年學院 15 歲女生陳彥霖，去年 9 月赤裸浮屍油塘海面，死因裁判法庭經過 11 天研訊、傳召 32 位證人，死因裁判官高偉雄今（11 日）總結證供及引導陪審團，表明剔除「非法被殺」及「死於自殺」選項，陪審團可在「死於意外」或「死因存疑」兩個選項中達成裁決。陪審團聽畢總結後，下午退庭商議裁決。

裁判官高偉雄今早表示，15 歲的彥霖在全身赤裸的情況下離世，是一件難過事情。他指由彥霖失蹤至發現屍體期間，沒有目擊證人，死因庭沒有直接證據，知道案發經過、如何導致死亡，故陪審團要作出一個推論。他說：「你們（陪審團）可以作出推論，不可以作出猜測。推論是根據證供，猜測則沒有任何證供作基礎。」

又死因不明，不了了之

唔可以強他殺

咁都唔可以裁定被殺

表明剔除「非法被殺」及「死於自殺」選項
即係法庭已經覺得冇可能係自殺？

見內文啦

咁的確無證據證明佢係被殺
有嘅證據相信比黑警毀滅哂

死因存疑
法醫唔洗上身

不明，完

sorry 原來呢篇係立場嘅 quote 返蘋果俾你

至於「自殺」選項，裁判官指出，雖然去年英國死因庭有案例指要達致自殺結論，只需衡量相對可能性，而非沿用以往的毫無合理疑點標準。裁判官坦言此轉變「是吸引的」，但由於該案仍在上訴中，故法庭會繼續採用舊標準，即須達致毫無合理疑點。雖然專家證人稱彥霖患有「對立反抗症」，或增加其自殺傾向，但去年8月22月至9月19日發生之事，似乎與自殺推論不相符。

同政府所講嘅普選有咩分別
我揀完俾你揀
咁洗咩有陪審團呀

有時間就去參考下英國同澳洲既死因裁判條例

如果最後陪審團根據證供推論出死因存疑，會再調查定點？
不過起碼唔係冇可疑

學術上講你唔知係黑狗做鳩法醫定係法醫做鳩黑狗所以不了了之
現實啲講就法治已死佢哋無一個係無辜

存疑都唔會再調查
甚至裁定他殺,都冇權命令再調查

死因裁判法庭其實係廢嘅
只有"裁定死因冇可疑"先有用

存疑就係最終答案

世界上唔係咩野都有解釋

好多案最後都係存疑就完左

條屍係個海到搵到
唔抽肺部液體sample
係到鳩噏咩香港冇藻類
法醫一個啱啱grad 一個老屎忽
兩個都咁啱認為無需要驗喎

呢兩個法醫同黑警一樣係有罪

點會係意外

==========================
【彥霖案】證物消失?

點樣會係意外

當初一口咬定話「死因無可疑」
的都唔洗上身啦

==========================
【彥霖案】證物消失?

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

聲稱接載彥霖的 的士司機 — 供詞有疑點

【女屍赤裸是很大疑點】想屈彥霖冇戴 bra ?